# 编译原理课程实践报告：敲认真的编译器（或其它名字）

信息科学技术学院 2100012345 边小译

## 一、编译器概述

### 1.1 基本功能

本编译器基本具备如下功能：
1. 一句话描述功能AA。
2. 一句话描述功能BB。
3. 一句话描述功能CC。

### 1.2 主要特点

我开发的编译器的主要特点是**AA**、**BB**、**CC**。AA是……BB是……CC是……（各一句话）

## 二、编译器设计

### 2.1 主要模块组成

（不超过100字）编译器由x个主要模块组成：xx部分负责……yy部分负责……zz部分负责……

### 2.2 主要数据结构

（这部分无特别限制，这里给了一个小的参考书写建议，根据需要可以适当贴少量代码。这部分纯文字不要超过500字，贴上代码不要超过1000字）本编译器最核心的数据结构是……。在实际代码编写过程中，我设计了数据结构xx用来……

```c
Sample code goes here
```

如果将一个SysY程序视作一棵树，那么一个`struct CompUnit`的实例就是这棵树的根，根据这一情况，我设计了数据结构yy……

```c
Sample code goes here
```

在`if...else...`语句方面，由于涉及到二义性问题，所以我……

```c
Sample code goes here
```

除此之外，为了代码编写的便利性，前端和后端部分都各有一个`GlobalInfo`的数据结构。设计`global_info`的目的是……

```rust
pub struct GlobalInfo<'p> {
……
}
```

### 2.3 主要设计考虑及算法选择

#### 2.3.1 符号表的设计考虑
谈谈你是如何处理符号表，特别是变量作用域的处理。不超过200字。

#### 2.3.2 寄存器分配策略
谈谈你是如何完成寄存器分配的，没分配（扔栈上也给个说法）也谈谈。不超过200字。

#### 2.3.3 采用的优化策略
谈谈你做了哪些优化，不超过200字，没有的话就不用写。

#### 2.3.4 其它补充设计考虑
谈谈你做了哪些设计考虑，不超过200字，没有的话就不用写。

## 三、编译器实现

### 3.1 各阶段编码细节

介绍各阶段实现的时候自己认为有价值的信息，本部分内容不做限制。建议按如下所示的各阶段组织。

#### Lv1. main函数和Lv2. 初试目标代码生成
```
这部分虽然简单，但也可以讲两句。
```
#### Lv3. 表达式
```
有感触就说点啥，例如优先级。
```
#### Lv4. 常量和变量
```
总会有点想说的，因为多了变量。
```
#### Lv5. 语句块和作用域
```
作用域嵌套就没有让你分享的地方么？
```
#### Lv6. if语句
```
关于二义性是不是能在这里吐槽一下。
```
#### Lv7. while语句
```
循环嵌套和控制流，总会有点想说的吧？
```
#### Lv8. 函数和全局变量
```
传参和返回值的处理有想分享的地方么？
```
#### Lv9. 数组
```
数组参数？多维数组？不过……如果没做到这个阶段就不用写了。
```

### 3.2 工具软件介绍（若未使用特殊软件或库，则本部分可略过）
1. `例如flex/bison`：（100字以内，说明你利用这个工具/模块/库做了什么）
2. `例如libkoopa`：（同上）
3. `其它软件或库`：（同上）

### 3.3 测试情况说明（如果自己进行过额外的测试，可增加此部分内容）

简述如何构造用例，测出过哪些不一样的错误，怎么发现和解决的。为课程提供优质测试用例会获得bonus。

## 四、实习总结

### 4.1 收获和体会

请至少谈1点，多谈谈更好。有机会获得奶茶或咖啡一杯。

### 4.2 学习过程中的难点，以及对实习过程和内容的建议

请至少谈1点，多谈谈更好。有机会获得奶茶或咖啡一杯。

### 4.3 对老师讲解内容与方式的建议

请至少谈1点，多谈谈更好。有机会获得奶茶或咖啡一杯。
